{
    "question": "Apa pengertian dari bangun datar jajar\u00a0genjang\u00a0?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jajar genjang adalah\u00a0<span>angun datar\u00a0</span>dua dimensi<span>\u00a0yang dibentuk oleh dua pasang\u00a0</span>rusuk<span>\u00a0yang masing-masing sama panjang dan\u00a0</span>sejajar<span>\u00a0dengan pasangannya, dan memiliki dua pasang\u00a0</span>sudut<span>\u00a0bukan\u00a0</span>siku-siku<span>\u00a0yang masing-masing sama besar dengan sudut di hadapannya.</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "bangun datar jajar genjang adalah bangun datar yang luas bidangnya di dapat dengan mengalikan alas dan tinggi bangun tersebut",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "besar-sudut-yang-dibentuk-dari-pukul-1020-dan-0745-338",
            "question": "Besar sudut yang dibentuk dari pukul 10.20 dan 07.45",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.20 : Sudut Tumpul<br>07.45 : Sudur Lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "059-10-a-0002481-nilai-a-adalah-181",
            "question": "(0,59)\r\n(10 \u00a0 ) = a + 0,002481. nilai a adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,59 / 10= a + 0,002481<br><br>nilai a ialah<br>0,59=10a + 0,02481<br>-10a = 0,02481-0,59<br>-10a = -0,56519<br>a= -0,56519/-10<br>a=0,056519<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "0.059=a+0.002481<br>a=0.059-0.002481<br>a=0.056519<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-1223-254",
            "question": "Hasil dari\u00a0\u221a12+2\u221a3 = ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasilny\u00a04\u221a3.\u00a0\u221a12+2\u221a3=\u221a4\u00d73+2\u221a3=2\u221a3+2\u221a3=4\u221a3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-terkecil-manakah-yang-harus-di-kurangkan-dari-549-162-a-738",
            "question": "bilangan terkecil manakah yang harus di kurangkan dari 549, 162 agar dapat menjadikannya bilangan kuadrat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20,162<br><br><br>gugun764yeahhhh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-harga-3-pensil-dan-6-pulpen-rp1500000-sedangkan-harga-2-pen-449",
            "question": "1. Harga 3 pensil dan 6 pulpen Rp15.000,00, Sedangkan harga 2 pensil dan 3 pulpen Rp.8.000,00. Harga 4 pulpen dan 2 pensil adalah ....    2. Keliling sebuah belahketupat 120 cm. Jika panjang salah satu diagonalnya\u00a0 48 cm, Luas belahketupat itu adalah ....\r\n\r\n3. Sebuah aula berbentuk balok dengan ukuran panjang 9 meter, lebar 7 meter, dan tinggi 4 meter.Dinding bagian dalamnya dicat dengan biaya Rp50.000,00 per meter persegi. Seluruh biaya pengecata aula adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kan keliling belah ketupat K= 120cm, trs rumusnya K=4.alas<br>jdi 120 : 4 =&gt; 30 &lt;= Alasnya<br>Nah diagonal 1 nya =&gt; \u00a048<br>trs diagonal 2 nya =&gt;\u00a0[tex] x^{2} = 30^{2} - 28^{2} =&gt;  \\sqrt{324}  =&gt; 18[/tex]<br>18+18=&gt; 36<br>Trs rumus luasnya =&gt; 1/2\u00a0\u00d7 d1\u00a0\u00d7 d2 =&gt; 1/2\u00a0\u00d7 48 \u00d7 36 =&gt; 864<br>Jawabannya nomor 2 = 864 ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-taman-berbentuk-persegi-panjang-luasnya-600-m2-jika-tama-950",
            "question": "sebuah taman berbentuk persegi panjang luasnya 600 m\u00b2. jika taman tersebut di gambar dengan skala 1 : 200 maka luas pada gambar adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo gak salah sih 12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-d-abc-siku-siku-di-a-ab-3-cm-dan-ac-3-cm-hitung-586",
            "question": "Diketahui \u0394 ABC siku-siku di A , AB = 3 cm dan AC = 3 cm.    Hitunglah luas dan keliling segitiga tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : t = 3\u00a0\u221a2 cm dan alas 3\u221a5 cm<br>maka<br>L = a.t = 3\u221a5 cm . 3\u221a2 cm = 9\u221a10 cm\u00b2\u00a0<br>untuk K nya,pertama cari sisi miringnya pake phitagoras<br>S =\u00a0\u221aa\u00b2+t\u00b2 =\u221a9.2 + 9.5 =\u221a18 +45 =\u221a63 =\u00a0\u221a9 .\u221a7 = 3\u221a7 cm<br><br>sehingga K = a+t+s = 3\u221a5 + 3\u221a2 + 3\u221a7 cm =karna angka dalam akarnya berbeda beda maka tak dapat di jumlah kan dengan total :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cb=\u221a(3\u221a2)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 = \u221a63<br>L = 1/2at<br>\u00a0\u00a0 = 1/2*3\u221a5*3\u221a2<br>\u00a0\u00a0 =1/2*9\u221a10<br>k=3\u221a5+3\u221a2+\u221a63",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berat-badan-arif-2-kg-lebih-dari-53-kali-berat-badan-dimas-jika-111",
            "question": "berat badan arif 2 kg lebih dari 5/3 kali berat badan dimas. jika jumlah berat badan mereka 122 kg, maka selisih berat badan mereka adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Arif 5:3 Dimas<br>Arif +2 Dimas\u00a0<br>5+3=8\u00a0<br>122-2=120\u00a0<br>5x120:8= 75 (Arif)<br>3x120:8= 45 (Dimas)\u00a0<br>75+45=120\u00a0<br>75-45=30 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-perusahaan-asuransi-memperkirakan-bahwa-besar-kemungkinan-s-404",
            "question": "suatu perusahaan asuransi memperkirakan bahwa besar kemungkinan supir mengalami kecelakaan dalam satu tahun adalah 0,14 .diantar 250 supir diperkirakan mengalmi kecelakaan dalam satu tahun adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,14\u00a0\u00d7 250<br>=35<br><br>maaf kalau salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "14/100 x 250 = 35 :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-belah-ketupat-pqrs-dengan-besar-tps-30-dan-panjang-297",
            "question": "Diketahui belah ketupat PQRS dengan besar TPS = 30\u00b0 dan panjang PT = 24cm    hitunglah :\r\na. keliling, dan\r\nb. luas belah ketupat\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PQ=QR=RS=SP=<em></em>\u221a24\u00b2+24\u00b2 =\u00a0\u221a576+576 = 33,9<br>Keliling = 4\u00a0\u00d7 PQ = 4\u00a0\u00d7 33,9 = 135,6 cm<br>Luas = 1/2 d1\u00a0\u00d7 d2 = 1/2\u00a0\u00d7 48\u00d7 48 = 1152 cm\u00b2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}